<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>四平路日记·26年春</title>
    <link href="/2026/02/13/%E5%9B%9B%E5%B9%B3%E8%B7%AF%E6%97%A5%E8%AE%B0%C2%B726%E5%B9%B4%E6%98%A5/"/>
    <url>/2026/02/13/%E5%9B%9B%E5%B9%B3%E8%B7%AF%E6%97%A5%E8%AE%B0%C2%B726%E5%B9%B4%E6%98%A5/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>那是一片片云连着云的小村庄</p><h1 id="2-23"><a href="#2-23" class="headerlink" title="2.23"></a>2.23</h1><p>*无病呻吟预警，意识流写作致歉<br>自打从青岛回上海之后，每每想到老太太就会心里揪起一阵难过。小时候不懂事，总不喜欢她带着我，到后来更是一提到去青岛就哭（雾）</p><p>现在她记性愈发不好，老是回忆十年甚至几十年前的事情，说什么带着我去看花车巡游，去山上摘菜。虽然我也记得和她一样清楚，可听她讲的时候却倍感酸涩。</p><p>她总说我小时候很乖很听话，可我明明一直既不乖也不听话。我不喜欢和那群胶东的亲戚聊天，听着什么男人要能喝酒然后娶老婆三年抱俩，小时候我喜欢固执地捂住姥娘应和他们的嘴，然后拽着姥娘回房间玩玩具，现在其实也是，但她怎么不记得了呢。</p><p>写到这里忍不住鼻头发酸，还有多少年能陪着她一起呢，从那栋小楼走去利群超市买东西，走到那条土路上挑水产，和她坐在沙发上看东方卫视的肥皂剧，去唐岛湾还有赶集，不过这次是我给她做饭了。</p><p>这段歌词写活人好像不太好，但她确实会做这些事情。我想不到除了她，还会有谁特地在倒水的时候会用手腕的皮肤试一下温度，会在半夜蹑手蹑脚来看看我被子有没有盖好，煮饭的时候煮软一点怕我不消化。</p><p>其实我想跟她说我长大了，一个人住也能照顾好自己。但好像正是在每个糊弄着倒一杯凉水或者开水的时候，在每个丢几片菜叶子糊弄一顿生命体征维持餐的时候，煮饺子煮汤圆破掉的时候，会想起老太太的照顾，奇怪，明明之前觉得这也无所谓的。</p><p>年岁越长越害怕，怕我没机会陪她走过很多很多路，怕我没机会把她对我的照顾如数奉还，担心自己能不能变得足够优秀然后站到她面前，种种想法变成了思念二字。我好像知道，外婆没读过书，自己的孩子来自农村但也算不上做题家，只是希望我能开心，健康地生活，可我为什么还觉得不够呢，为什么还想把更多成绩给她看呢，是儿时不懂事的补偿吗，我不知道。</p><p>罢辽，今天晚上能不能在梦里去到那间海边的小房子呢</p><p><img src="/img/%E9%9D%92%E5%B2%9B%E6%B5%B7%E8%BE%B9.jpg"></p><h1 id="2-26"><a href="#2-26" class="headerlink" title="2.26"></a>2.26</h1><p>我补药补药开学啊。</p><p>每次梦里想到老太太就会带着眼泪醒来，为什么在这种事情上还是不可避免地脆弱，哎（</p><p>吃了友人给的生巧，好吃好吃，这还是我第一次吃。口感很奇特，像冰激凌但没有那么难以入口，介于q弹和入口即化之间，看了赏味期限是3月7日，那么在这之前要每天吃掉两块，可是可是我的减肥大计怎么办呢。</p><p>生巧上面的可可粉撒到了平板保护套上，用沾了水的纸巾去擦，竟晕开了血污一般的颜色，我在想什么x</p><p>早上起来洗好澡看了看友人写的明信片，里面夹了张生日快乐的明信片还是很让人感动和欣喜的，毕竟在我生日前就要出去了，还会惦记着我（）但再想想以后还能有几次见面呢xs不过收到了满溢出来的善意和祝福，还有来自友人的好运，这样刷题的时候也更有干劲了呐。哎这个<del>b数分线代英语</del></p><p>说到这里想起来友人去青猪巡礼的时候好羡慕（x）初看青猪的时候没什么感觉，就是<del>被傲娇大姐姐坚定的选择有点戳我</del>睡前回想起剧情，原本紧绷的神经像是被什么轻柔地推了一把。相比第一季那种观测与存在的阵痛，大学篇这几卷给我的感觉更像是一场关于“告别”的成人礼。（不对你怎么又在代入自己经历）想起15卷咲太决定不再依赖奇迹，而是牵着麻衣的手走向那个并不完美、甚至有些残酷的未来时，突然意识到，正如美织在不同世界间寻找透子一样，我好像也在很多个深夜焦虑和做题破防中逃避和寻找一些存在着的证据。</p><blockquote><p>哎，你是为了看剧情还是黑长直姐姐来的<br>这能分得开吗？</p></blockquote>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>四平路日记</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>淮海路的淮是秦淮的淮</title>
    <link href="/2025/11/22/%E6%B7%AE%E6%B5%B7%E8%B7%AF%E7%9A%84%E6%B7%AE%E6%98%AF%E7%A7%A6%E6%B7%AE%E7%9A%84%E6%B7%AE/"/>
    <url>/2025/11/22/%E6%B7%AE%E6%B5%B7%E8%B7%AF%E7%9A%84%E6%B7%AE%E6%98%AF%E7%A7%A6%E6%B7%AE%E7%9A%84%E6%B7%AE/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>翘了一节近纲去找Bowen的南京两日游，还偶遇了MonoTempoz。<br>此”淮海路“非彼”淮海路“，逛街的时候看到了感觉好玩，遂作为意识流游记标题，打算按照小学生流水账的形式记录。</p><h1 id="起因"><a href="#起因" class="headerlink" title="起因"></a>起因</h1><p>有点想念Bowen了，考完期中无所事事遂带着数学书去南京找他玩。本来以为是一人游，但一个不怎么熟的同班同学提出要同行，算了就一起去吧（）反正也是各自找朋友玩，于是上海站高铁出发一条龙。</p><h1 id="周五到达！"><a href="#周五到达！" class="headerlink" title="周五到达！"></a>周五到达！</h1><p>拎着行李箱出地铁站，惊喜地发现并没有自动扶梯，我果然是被Metro大都会养得太好了，留图一张。<img src="/img/%E4%BD%A0%E8%87%AA%E5%B7%B1%E4%B8%8A%E5%8E%BB%E5%90%A7.jpg" alt="你自己上去吧"><br>bowen挑了民国会客厅，本人对淮扬菜毫无品鉴力，吃下来感觉跟上海的本帮菜差不多，加之也不知道二者的区别，就不评价了（）餐厅的装修一眼民国小资风，好像在老上海租界拍谍战片的感觉，除了这个出戏的摆件<img src="/img/%E6%96%87%E5%8C%96%E4%BA%A4%E6%B5%81.jpg" alt="文化碰撞"><br>吃完饭跟Bowen在东南溜达，想起来之前润润x说SEU和你济的区别在于，济有家国情怀而SEU没有。抛开这些宏大叙事，感觉SEU的校园挺幽静的，小而流露着很浓的工科气质，表现在我转了一大圈都没看到文科楼（逃）再说了谁不在红课上写作业啊<br>四牌楼校区还没有四平一半大，就跟Bowen出去逛了，周围好多小吃街啊，很有烟火气但不适合我这种自闭人在破防的时候一个人润去吃。看到梗图两张<img src="/img/%E9%B8%AD%E5%AD%90%E8%BF%98%E6%98%AF%E9%B8%AD%E5%AD%90.jpg" alt="都是鸭子对吧"><img src="/img/%E9%85%92%E7%A5%9E.jpg" alt="本人不在此表内"></p><h1 id="睡了一觉周六呢"><a href="#睡了一觉周六呢" class="headerlink" title="睡了一觉周六呢"></a>睡了一觉周六呢</h1><p>待施工</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>游记</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>四平路日记·25年秋</title>
    <link href="/2025/09/22/%E5%9B%9B%E5%B9%B3%E8%B7%AF%E6%97%A5%E8%AE%B0%C2%B725%E5%B9%B4%E7%A7%8B/"/>
    <url>/2025/09/22/%E5%9B%9B%E5%B9%B3%E8%B7%AF%E6%97%A5%E8%AE%B0%C2%B725%E5%B9%B4%E7%A7%8B/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>人猿相揖别，只几个石头磨过</p><h1 id="10-5"><a href="#10-5" class="headerlink" title="10.5"></a>10.5</h1><p>换了电脑之后一直懒得把旧的部署文件迁过来，时隔半年终于重启了这个博客，是否拖更太严重了（逃跑）</p><p>今天闲下来回看之前的日记，无数次尴尬到扣脚。无论是 ex 小故事还是高三矫情文学，都显得有些酸腐了，不过至少把自己的感受写了。</p><p>坐在四平路对面的房子里，时常会有种宁静之感，这就是有了自己的一片天地以后的体验吗。</p><h1 id="10-7"><a href="#10-7" class="headerlink" title="10.7"></a>10.7</h1><p>刷完锻炼从129回家，按照惯例闯了2个红灯。这次毫无愧疚感，毕竟在绿灯时候通过对面路口就不算闯红灯嘛（叉腰）。</p><p>再说了，愧疚感是给被抓包时用的</p><p>约莫21：50的时候，看见一个女人以一幅苦大仇深的表情，踩着一辆共享单车在四平路上逆行，顿感不对遂绕行。回头看到包上tju的校徽，再一看鼓鼓囊囊的好像塞了个笔记本，难蚌。</p><h1 id="10-10"><a href="#10-10" class="headerlink" title="10.10"></a>10.10</h1><p>#好困好困好困#</p><p>简单盘了一下，17号之前应该把数分1看完了，但配套的习题怎么做也不见底啊()有种线面（数学.ver）的意思。昨天晚上在衷和楼看见两只猫猫，翘着尾巴吃猫条的样子好可爱<img src="/img/%E7%8C%AB%E6%9D%A1.jpg" alt="猫条"></p><h1 id="10-21"><a href="#10-21" class="headerlink" title="10.21"></a>10.21</h1><p>感觉速通完数分一，数分二就学得快多了，但这个习题好多www而且没有答案让人糊得胆战心惊</p><p>过了半学期发现文献检索老师是个奔放老太</p><blockquote><p>今天有督导来听课，所以我不敢太放飞自我（指提前一小时下课）</p></blockquote><blockquote><p>我们来玩点刺激的（指四节课里的最后10分钟开始签到）</p></blockquote><p>笑死我了。但线代和英语都推得很慢，笑不出来了。</p><h1 id="12-04"><a href="#12-04" class="headerlink" title="12.04"></a>12.04</h1><p>开学三月不足，感在copolit和gemini的陪伴下已经丧失整段撰写文字的能力了<del>你之前有过吗</del>，感觉现在写的文字甚至过不了图灵测试，遂开始复健。</p><p>跟大学同学完全不熟，如果明年这个时候在另一所学校准备期末的话，也没什么熟起来的必要了吧。最近经常做梦，大多不是什么好梦。最清楚的一个噩梦里回到了efzzz，翘掉了上午的两节课，九点多背着沉重的书包去上学。高三的时候经常这么做，总会想以“太累了喘口气”或者“自己在家复习效率高些”为理由不去学校，总是对去efzzz上学这件事情感到窒息和想逃避，不想在六点多就听着ln的尖声催促，在自己讨厌的一群同学中挤着交作业和订正，心里盘算交了几张重订，周五会不会被留下来，而今天的作业会不会因为做的太差被叫过去痛批，作业上又会被找理由扣掉多少步骤分之类的，哎，内耗成这样的话，高考数学寄掉也正常了吧。每每想到高中数学，回忆里想不起任何知识点，只是想起高一ln拿着她那个戒尺敲黑板、讲台和桌子发出的咚咚声，让心慌加重的压抑感，还有高二抄也抄不完的精编，高三的各种指责和无理由上的压力。于是会想逃避，逃避，挣扎，挣扎。背着沉重的书包，在围观的眼神里走进学校，以休息为目的的请假也只能带来无数的内耗，让心里被纠结和矛盾塞满，既没有好好放松，也没有高效的学习，高三或许都浪费在这种事情上了吧。请几个下午的假，也只会让自己在拿到那张小纸片之前反复紧张，对老师低三下四地恳求和沟通，怎么想来都是痛苦和纠结。</p><p>高中三年的事情怎么看都是地狱一样的日子，所以要往前，往前，还是往前走，向更高更远的地方走去，一定不要停下来。</p><p>笑死了，提到高中的时候有停止过辱骂吗</p><h1 id="12-07"><a href="#12-07" class="headerlink" title="12.07"></a>12.07</h1><p>复健2&#x2F;2，还是被困在高中的三年里，从高一到高三，好像还是无法对高中的任何事情释怀。</p><h1 id="12-24"><a href="#12-24" class="headerlink" title="12.24"></a>12.24</h1><p>握草怎么就要期末了</p><h1 id="1-10"><a href="#1-10" class="headerlink" title="1.10"></a>1.10</h1><p>我草期末怎么就结束了。4.72的gpa也算够了对吧（）</p><p>本来就准备好吃良的高英和选修竟然双双得u，于是开始准备寒假计划。实话说我对自己当下的数学水平也没什么了解，仍然处于一个样样通样样松（雾）的状态。belike你问我green公式是什么我告诉你格林童话，如果还没熟一遍内容就贸然进入技巧学习，恐怕只会得不偿失。遂打算就着自己之前抄书的结果和考研题复习一下高数下和级数，毕竟都熟了一遍嘛也没什么问题。每天各做掉紫皮和线代的一节，寒假顺手把数分基础打打牢，然后开学再学两个月cmc内容就可以滚去考场赴死了。也不知道自己有没有做足够多的题，掌握足够多的技巧，好像只是赶一点进度，再赶一点进度，就是这样。</p><p>英语同样是对自己水平完全没有了解，不知道会拉坨大的还是会整个大的，过往经历而言我总能survive高压和抽象的卷子，belike顶住就是胜利，这种裱花考试只能嗯堆词汇量，又来到了最讨厌的环节。只能一套套刷专八专四还有托雅，我不行了。好在不考写译，听说读写就考一个读，那我还要啥自行车啊直接all in了（）说实话，🥚的英语题是看到现在最对我胃口的，毕竟隔壁和济往下都要考写作，更有甚者是四六级的等比例扩大，唯一的缺点是🥚不让带计算器，不然我高低透支十年阳寿给你randint出来一个200分的英语卷子。</p><p>对于证明类的数学题毫无任何头绪，这个是我把自己绑起来也做不出（）只能积累思路然后考试遇到抽象题目就跑，毕竟完整切掉12道题已经差不多够了，剩下8道题糊点过程上去然后我去你的吧（）</p><p>自从上大学以后，几乎没办法完整地打下一段文字以表述自己的想法了，哪怕在这里写段文风极度随意的blog也是删删改改，加上时不时切屏出去开摆。时不时跳出来的分数和不甚熟悉的大学同学，每天都在怀疑自己是否走在慢慢变好的路上，是否能走向更高更远的地方。而我无数次的尝试、努力、想象，无非是为了圆一个不完整也不完美的旦复旦兮的梦想罢了，想用一己之力去打破那些人们口中的不可能和做不到。也好，无数次的债滚债，在不完美之后总能有机会去弥补些什么，于是一步步地做到更好，更好。</p><p>事已至此，先睡觉吧，明天早上又要晚起了（躺）</p><h1 id="1-31"><a href="#1-31" class="headerlink" title="1.31"></a>1.31</h1><p>学完函数项级数进入2月吗（雾</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>四平路日记</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Hello World</title>
    <link href="/1926/02/13/hello-world/"/>
    <url>/1926/02/13/hello-world/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Welcome to <a href="https://hexo.io/">Hexo</a>! This is your very first post. Check <a href="https://hexo.io/docs/">documentation</a> for more info. If you get any problems when using Hexo, you can find the answer in <a href="https://hexo.io/docs/troubleshooting.html">troubleshooting</a> or you can ask me on <a href="https://github.com/hexojs/hexo/issues">GitHub</a>.</p><h2 id="Quick-Start"><a href="#Quick-Start" class="headerlink" title="Quick Start"></a>Quick Start</h2><h3 id="Create-a-new-post"><a href="#Create-a-new-post" class="headerlink" title="Create a new post"></a>Create a new post</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo new <span class="hljs-string">&quot;My New Post&quot;</span><br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/writing.html">Writing</a></p><h3 id="Run-server"><a href="#Run-server" class="headerlink" title="Run server"></a>Run server</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo server<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/server.html">Server</a></p><h3 id="Generate-static-files"><a href="#Generate-static-files" class="headerlink" title="Generate static files"></a>Generate static files</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo generate<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/generating.html">Generating</a></p><h3 id="Deploy-to-remote-sites"><a href="#Deploy-to-remote-sites" class="headerlink" title="Deploy to remote sites"></a>Deploy to remote sites</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo deploy<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/one-command-deployment.html">Deployment</a></p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
